<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet href="/pretty-feed-v3.xsl" type="text/xsl"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>喜嘉丽</title><description>孕期梦见鲸鱼</description><link>https://astro-theme-typography.vercel.app/</link><item><title>为了身体健康付出时间和金钱是值得的</title><link>https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/why-health-is-important/</link><guid isPermaLink="true">https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/why-health-is-important/</guid><description>经历过全麻和半麻手术，并且痔疮手术还做了两次之后，我感觉为了身体健康付出时间和金钱都是值得的，并且越早治疗越好</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;这么说是因为最近我牙齿矫正接近尾声了，加上更早的另外一个手术的感受，让我来谈谈为了身体早点付早享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先说一下做牙齿矫正的契机。很多年前我做了一个手术，是根尖囊肿，当时做了个全麻的手术，将两个囊肿切除，同时附着在这个根部的两个牙齿也给拔除了。大夫在囊肿切除部位撒了骨粉，便于今后种植牙齿的时候提供附着的土壤，嘱咐我恢复一段时间一年之后再考虑种牙，一定要种，不然空缺部位也会影响周边的健康牙齿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年之后去医院种植科的时候，大夫说目前牙齿存在两个问题会导致种植结果不理想，建议先做矫正，之后再做治疗。哪两个问题呢，一个是咬合过深，会导致下牙齿碰撞上牙齿的中间位置，让上牙齿损伤；第二个是整体排列不整齐，种植的牙齿没有办法用整齐的姿势种下去，只能扭曲着种，这可能会造成其他问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时的考虑是，种牙就要一笔钱了，矫正还要一笔钱，矫正的时间也要很久。并且我已经适应了这一年没有那两颗牙齿的日子，我的门牙确实弱但也不是不能用，周边的同事也适应了我的牙齿的情况，甚至偶尔还能听到没有牙齿好可爱的评价。这些都让我决定要不就这样吧，就这样过了大概三四年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期间发生的另外一件事坚定了我矫正种植的想法，是我做手术治好了伴随了我大概 15 年的痔疮，让我感受到了一个健康的身体真的很美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我高中时期就已经确定得了痔疮，当时在有犯和不犯两种状态，犯的时候肛门处有个肿块疼痛影响生活，会持续一个星期到两个星期的时间，大概每一到两年犯一次。到了大学之后它变的严重了，肛门边上已经有瘘管的迹象了，那里也有一个持续病灶，我时时都能感受到它的存在，但对日常生活的影响依然是犯的时候持续一两周的情况。当时去过医院，大夫说痔疮犯的时候没法手术，开了药就让我回去了，但是不犯的时候我又没有动力啊，就一直拖着。等到工作之后考虑到手术前后要花费的时间，就也没有去医院的想法。直到工作后的五六年，也是发现痔疮之后的十几年之后，我因为要换工作，在交接期去手术切除了痔疮，经过一个月的恢复之后，每次上厕所都有一种拥有一个健康的身体太美好了的想法。这次手术过后智齿也陆陆续续的出症状并给拔掉了，这个时候我身上唯一的问题就是还没有种进去的两颗牙齿，所以决定开始做牙齿矫正，这个时候距离囊肿切除手术已经过去了 4 年了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到家附近的医院还是找种植颗看能否不矫正直接种植，但是结论还是一样，我也打心里正视了这个问题，就找矫正科聊了矫正方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个版本是将牙齿缺失部分边上的牙齿向中间移动，这样就可以不用种植牙齿了，门牙咬合要着重调整下，下牙会简单的做一个重新排布来配合调整咬合，其余的位置不做大范围的调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照这个方案开始了调整，中途医生和我又二次达成一致。将上牙虎牙位置的呈三角形排列的牙齿拉成一个直线排列整齐，下牙空间太少额外拔出两颗牙齿之后再把下牙排布整齐。这样的结果就是缺失部分也得到了补充，正常咬合，整口牙齿都是整齐排布。一个相对来说非常理想的状态，之后就按照这个方案做好了调整。现在距离矫正治疗结束还有半年，期间也对口腔健康有了一定的认知。牙齿并非单一的以好看和不好看来论，还是要以是否健康为准。就像我之前三角形排布的牙齿，突起的一颗虎牙很好看，但是这个结构会造成牙齿清理困难，也可能会引发牙周的疾病，最终也会造成更严重的结果。牙齿过分咬合会在日常生活中造成过咬合部分的撞击，让门牙逐渐损坏。反正能够让牙齿的根部健康，就会延长牙齿的生命周期，这是什么都无法替代的，何况矫正期间也将不整齐的牙齿调整整齐了，也是健康之外的新的收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在回看我的身体，一些疾病都是在忍受了很久之后才开始治疗，并非说错过了最佳治疗时间，而是本可以不用让身心遭这么多的罪，最终的时间和金钱成本都要付出。那么在一开始的时候，时间还不是那么紧俏的时候就动手治疗，而且早治疗早享受。一个健康的身体使用了十几年和一个残破的身体使用了十几年重新恢复健康带来的区别就是，前者不会让你觉得珍惜和重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牙齿矫正治疗还没有结束，健康的重要性也是其他场景都无法学到的。论现在的遗憾就是，当初咋没早点就给他们治好了呢。&lt;/p&gt;
</content:encoded><category>生活</category><author>Takahoshi</author></item><item><title>儿子在大阪的趣事</title><link>https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/japan-experience-with-child/</link><guid isPermaLink="true">https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/japan-experience-with-child/</guid><description>带着儿子在大阪去了几个地方，感觉对游客没有禁区一样，也发生了一些有趣的事情</description><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;儿子三岁了才带着他出远门旅游，这一次在大阪住了四五天的样子，在这几天里，带他去了好多地方，发生了一些有趣的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一件就是在 USJ，我们即将离开园区了，在纪念品商店挑选东西，结果他在店员面前做鬼脸，把店员逗笑的前仰后合，于是给了我们三个快速通过的卡片。真是意想不到的惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二件是在失去的星巴克里面，儿子水杯里的水喝光了，所以我问吧台要了一杯冷水，他用纸杯装好递给了我。后面我想将儿子的水杯接满，于是又去了吧台，并示意能否将儿子的水杯递给他帮我装满，但是不行。只能他将纸杯放在吧台，然后我将水灌到儿子水杯，这样几个来回才装满了水。也许这样做是避免产生纠纷，毕竟这样的操作我们都像使用公筷一样的使用这一个纸杯来交互，肯定是没有问题的。当然这也是我单方面的思考，不清楚他们这样做的具体原因，反正感觉人与人之间有安全距离，挺好的。也还是收到了写着 &quot;Welcome to Japan&quot; 的纸巾，在远离机场这种游客很多的地方还能得到特殊的体验，真是舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三件是在梅田的商场里，儿子坐在一个玩具面前一直玩到停不下来。同时我也看到日本的妈妈带着孩子来这里玩，只是在玩别的。过了一会她的孩子远远的站在儿子后面看上去想要玩这个，没有上前来估计是他妈妈制止了吧，我看到后让儿子试试其他放那个小朋友过来。果然儿子站起来他就快乐的跑了过来。我很喜欢这种克制感，在国内遇到同样情况的时候我也会让儿子等待其他人不玩了再去玩，可是免不了其他人来抢儿子的玩具，很影响心情。同时很多家长都是放孩子自行玩耍，自己在一边玩手机，直到发生冲突其中一个孩子哭起来，然后四五个家长才围过来，甚至不知道自己或者别人的孩子为什么哭，我在一边观看了完整的争执，也对这种家长不干预挺气愤的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次带孩子出门，旅行的节奏明显比我们单独出行慢了很多，也让这些旅行记忆深刻了很多，现在我都想不起来当初我们俩来日本都干了什么了。&lt;/p&gt;
</content:encoded><category>旅游</category><category>生活</category><author>Takahoshi</author></item><item><title>在日本旅游的一点感受</title><link>https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/feeling-about-japan/</link><guid isPermaLink="true">https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/feeling-about-japan/</guid><description>大阪是日本第二大城市，相当于中国上海一样，可是大阪的国际化程度，对外国游客的友好程度和上海相比好很多。同时仅仅靠一例事件和两个国内的相关新闻来对比，感觉是在日本扶老人也比国内更不用顾虑太多</description><pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;大概六七年前来过一次日本，和老婆简单的从东京到大阪玩了几天。花几天的时间，草草的见识了一遍。现在回想起来，已经没有太多的印象了。这次带着三岁的儿子来的，不想去太多的地方，只想近距离的感受下日本，所以选择了据说是人很热情的大阪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大阪机场对游客非常非常的友好，从门口的引导员，到里面柜台的人，都可以中文交流，这也给我造成了在任何地方都可以说中文的想法，实际上进入城区后还是说日语，但是简单的英语他们也能应对。我两张从机场和市区之间的 Haruka 车票都是网上购买的，需要在上车前兑换，机场顺利的完成了兑换，返程的时候交流就出现了偏差，变成了从信用卡扣钱现场购买了，苦于语言不通，英文交流也是双方理解有限，想着路上做一次退款操作，结果超过了时间没有退成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在旅行过程中也遇到了一些说英语的白人，他们不论是对游客还是对日本当地人都是用自己的原生语言去交流，这个让我感觉到英语还是有一点强势的。我也尝试用中文和当地人交流过，他们听不懂但知道我是游客，会转而用英语和我来沟通，完成基本信息的沟通过后还是会说一些尊敬的日语。第一次来日本的时候，我和老婆就也没有过多的交流欲望，这次有想要深入了解的时候却有了这些语言上的新发现。当然英语我也是可以说的，所以才能体会到这三种语言中间的一些语言之外的差别，这种差别估计只有去非英语母语国家才能感受到。我感觉英语的强势可能还原因确实是它是世界上第一通用的语言，第二个也可能源自于背后的文化自信和综合实例的自信吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个事情，离开机场后，我们的第一个站点是天王寺地铁站，在那里也发生了一件和国内大多数新闻都不太一样的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两条地铁线路中间穿行的时候要走楼梯上去经过一个过道，在这个过道里有一个老人和我们相向而行，眼睁睁的就看着他摔倒在地上了，这时候我非常想帮他一把把他扶起来，但是想到国内的种种新闻，如果我扶了这个人，会不会给我接下来的行程造成影响，我就没有选择第一时间上去，而是左顾右盼希望有一个本地人来帮助我。这时候有一个女孩走了过来，她看到老人在地上就快步的走过去嘴里还说着没关系吧，并且做出搀扶的动作，这时我才伸手抓住老人的手臂，把老人从地上拉了起来，然后一起把老人扶到了边上的座椅上。在这个过程中老人也说话也做了一些动作，看起来像是在表达 &quot; 哎呀，我老了不中用了，走路也能摔倒，真的是太不小心了 &quot;。有一种他给我们造成了麻烦的感觉。这之后就是那个女孩和这个老人在沟通了，我们三个人自然就也走开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从日本回来之后，看到两条印象深刻的新闻，一个是搀扶者带着运动相机记录下了帮助老人的画面，并且警察在场，看了公共监控的画面，结果还是被老头家人找麻烦，最终结果也不知道怎么样了。另外一个是警察判老人自身责任，但是老人家人去帮助者公司闹事，最终他的领导让他赔钱花钱免灾。两个新闻看下来，都是让人很难受，因为从小我到的教育就是尊老爱幼互相帮助，这已经成为了我的本性了，所以在看到不公平的事情以及他真的是年老体衰，没有办法自力更生的时候我能帮忙就帮忙，但是如果我的善良给我带来了不好的结果，那我为什么施以善心呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是年龄增长对自己和其他国家有了更多的了解，就会格外关注外面和我们的不同，不像第一次出去单纯的观光了。&lt;/p&gt;
</content:encoded><category>旅游</category><category>生活</category><author>Takahoshi</author></item><item><title>Refactoring UI</title><link>https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/ui/</link><guid isPermaLink="true">https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/ui/</guid><description>作者读了一本关于应用设计的书，并将自己的感想和书中内容写成了本篇笔记作者读了一本关于应用设计的书，并将自己的感想和书中内容写成了本篇笔记</description><pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded/><category>设计</category><category>开发</category><author>Takahoshi</author></item><item><title>经过苦难而后获得成功，为什么会哭</title><link>https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/chinese-cry/</link><guid isPermaLink="true">https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/chinese-cry/</guid><description>怀疑是苦难的教育让我们赞美苦难，成功后的苦难说辞也让我们不抵触苦难，但是苦难值得赞美的吗</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;吃得苦中苦，方为人上人&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;今天看了电影&amp;lt;八角笼中&amp;gt;，结尾的时候苏木打赢了巴西的选手，拿到了金腰带。得到这个结果后，他自己哭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为电影之外的观众，我也有类似的感觉，因为他前面吃了太多的苦，得到这个结果的感情会很复杂。 同时作为一个中年人，我也有类似的经历，拿到了胜利除去高兴自豪之外，也有这种复杂的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，这个情绪是宣扬吃苦文化的我们的民族独有的么?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电影中为了赢得比赛，主角经历的是地狱般的训练。&lt;/p&gt;
</content:encoded><category>生活</category><category>思考</category><author>Takahoshi</author></item><item><title>一行命令让 Mac 变成自己喜欢的样子</title><link>https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/mac-as-code/</link><guid isPermaLink="true">https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/mac-as-code/</guid><description>介绍一下通过命令来配置 Mac 和安装应用。跳过繁复的设置页面，摆脱打开软件官网搜索下载按钮的困扰</description><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;总感觉我是有点电子洁癖的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mac 在使用一段时间后总是能感觉不如一开始流畅了，这个时候我基本会将内容备份一遍，但是不用时间胶囊的备份和恢复，而是格盘重装系统。再将电脑重新配置成我喜欢的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再加上因为工作或者旧设备坏了或者其他原因更换电脑，导致每次都要去设置页面挨个条目点击并修改，去软件官网下载 (有时候它还会把下载按钮给藏起来)。之前也列了一个重置指南，基本上就是通过这个指南跳转到应用的安装页面，还要或者点击下载安装或者命令行安装，以及按照指南将不在设置 UI 中体现的配置通过命令行来修改。重复多次后感觉这个好像可以有改进空间，也了解了&lt;strong&gt;Nix as code&lt;/strong&gt;，网上搜罗了解了下，这个是一个类系 Linux 的系统，其实也可以应用在 Mac 上，不过对我还是有点复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在结合自身常用的软件环境等等，终于实现了我的 &lt;strong&gt;Mac as code&lt;/strong&gt; 版本。依赖以下两个东西，一个是 &lt;code&gt;brew&lt;/code&gt; - Mac 上的软件管理工具，另一个是 &lt;code&gt;defauts&lt;/code&gt; - Mac 上的全部设置参数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;brew&lt;/code&gt; 可能有相当多的人都了解了，全称 &lt;code&gt;Homebrew&lt;/code&gt;，首次推出于 2009 年，经过这么多年的发展，几乎任何软件都可以通过它来安装。然而还是有些软件只有在 App Stroe 里面才有的，这个可以依赖 &lt;code&gt;brew&lt;/code&gt; 安装的一个命令行工具 &lt;code&gt;mas&lt;/code&gt; 来解决，不详细介绍了，github 仓库里面有这部分的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;defaults&lt;/code&gt; 是 Mac 系统的一个命令，可以通过 &lt;code&gt;defaults read&lt;/code&gt; 列出 Mac 系统的全部配置，包括从设置页面设置的内容，以及没有暴露给普通用户的隐藏配置，都可以通过这个来查询和修改。例如有的快捷键明明不在系统设置的快捷键里，但依旧没法使用，可以通过这个的相关命令来释放。苹果系统的文本替换在 iOS 上非常好用，但是在 Mac 上有其他的工具来使用，就可以使用 &lt;code&gt;defaults&lt;/code&gt; 来禁止 Mac 上的文本替换。更多关于 &lt;code&gt;defaults&lt;/code&gt; 的命令可以通过 &lt;code&gt;defaults -help&lt;/code&gt; 来查看，根据自己的情况尝试和修改吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我初步将我的配置整理并发布在 &lt;a href=&quot;https://github.com/vipic/config/settings&quot;&gt;这个仓库&lt;/a&gt; 里，基本满足我的要求了。今后电脑重置我会继续迭代和更新。就这样吧。&lt;/p&gt;
</content:encoded><category>技巧</category><category>Mac</category><author>Takahoshi</author></item><item><title>AI 味儿</title><link>https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/ai/</link><guid isPermaLink="true">https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/ai/</guid><description>AI 味，就是没有人味儿，在新闻里面可能会曲解新闻的意思，在个人风格的文章中会损失作者的个人风格也就是损失了人的味道。</description><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;有了 AI 之后，区分是非黑白变得更难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 chatGPT 推出之前，劣质的文章一眼就能看出来，要么是机器抓取排版非常的差，要么是小编类文体，结尾都是你怎么看呢。可以说基本不用费精力就能区分，然后自然也不用浪费时间继续阅读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但 GPT 之后，这类虚假的创作变得更隐晦了。想要区分是否事实或者是否准确就要仰仗阅读人的知识结构。我可以在我熟悉的领域通过我过往的经验来区分 AI 提供的信息是否准确，以及我们互相配合经过我的修剪可以让最终的产物变得准确。但是更多的人是将 AI 的产物直接输出，甚至批量制造。大多数人看到这样的东西，很难在短时间区分所看到的是否准确，也可能造成难以想象的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如用我的生活经验写了一篇文章来分享，那么受我和读者不同身份和所处环境的影响，读者大抵可以判断出应用在自身是否合适。假如 AI 模拟一个身份，恰好和读者身份相符，那在不知道该文章由 AI 生成之前，读者可能会疑惑为什么他可以我不行，在多次尝试浪费足够多的时间之后才发现原来这个是一本正经的胡扯，根本没有参考性，那 AI 带来的就是直接的坏处，浪费了读者的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实除了这种直接的恶性影响外，我也有一些私人上的抵触。前段时间看到有人做了一个博客聚合平台，并使用 AI 来总结博文内容，在他的聚合平台上输出。还有部分 RSS 平台，不全文拉取，只拉取概要。这个概要部分有的是作者手写的，有的是工具输出的。但是问题就出现在这了，AI 的总结非人的痕迹太明显，游离在第一人称之外，看到这个概要之后瞬间就没有兴趣点下去了。因为一开头的门面就感觉不到人味儿，那谁还有兴趣继续往下走呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近我的博客也在写给 RSS 抓取的概要，因为不想让读者有这种不好的体验，还是手动的。或者总结，或者输出一点片段吸引人点开查看全文。不想因为没有人味儿而离开。&lt;/p&gt;
</content:encoded><category>生活</category><author>Takahoshi</author></item><item><title>通过adb给电视安装任意应用</title><link>https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/tv-skill/</link><guid isPermaLink="true">https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/tv-skill/</guid><description>很多电视都不给用户安自由安装任意应用的入口，并且自带应用商店能够安装的应用数量有限。通过本文提到的手段(adb)可以应对大部分安卓电视</description><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;我想在电视上安装个播放器来播放本地 NAS 里面的视频，网上能找到的方案都是特定品牌型号的电视有应用商店或者浏览器，可以自行安装 apk。我家里的两个刚好都没有这种解决方案，于是想到了很早之前调试安卓手机 webview 的时候用过 adb。尝试下确实可行，通过 adb 给电视安装应用流程如下。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;安装 adb 工具&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;mac 可以使用 brew 安装。如果没有 brew 的话，brew 全称 Homebrew &lt;a href=&quot;https://brew.sh/&quot;&gt;官网&lt;/a&gt;。参考官网安装成功后继续下面的内容。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;brew install --cask android-platform-tools
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;之后命令行可以使用 &lt;strong&gt;adb&lt;/strong&gt; 命令了，可以使用 &lt;code&gt;adb version&lt;/code&gt; 看看是否安装成功。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;电视开启调试模式&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先要允许安装未知来源，一般在安全相关的类目下。打开这个后才可以安装非应用市场的 apk 了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二要开启开发者模式，在设置里面如果没有找到，试试多次点击电视型号或者安卓版本号可以让这个选项露出来，一般点击 10 次以内，会有 toast 提示的，之后打开就可以了。打开这个之后可以通过其他设备来调试这个安卓设备。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;连接电视安装 apk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;确保安装了 &lt;strong&gt;adb&lt;/strong&gt; 的电脑与电视在同一个局域网下面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过路由器管理页面可以查询到电视的本地 ip，使用下面的命令连接和安装应用。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;adb devices # 查询连接设备列表
adb connect [电视ip] # 连接对应ip的电视
adb install [**.apk] # 安装 apk，确保输入的是正确的 apk 路径
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;安装命令执行完过一会应用就安装好了，一般不会出现问题，如果使用中遇到问题，可以谷歌查找 adb 相关命令来帮助排查。&lt;/p&gt;
</content:encoded><category>生活</category><category>技巧</category><author>Takahoshi</author></item><item><title>我居住过的房子</title><link>https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/the-houses-i-have-lived-in/</link><guid isPermaLink="true">https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/the-houses-i-have-lived-in/</guid><description>在上海生活的十年，我住过很多的房子，房子有大有小，也住过租金是第一份工作四倍的房子，他们都是在对应时期做的最佳选择，现在回想一一列出还挺有意思</description><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;不知不觉在陌生的城市已经生活 10 年了。最近将住房卖出了，也想理一理这些过去的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第一个房子&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;免费住了半年，像大学宿舍一样。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是毕业后来到陌生城市的第一个房子，也是公司统一安排并且支付了半年的租金。给首次来到陌生的城市的人一个平滑的过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离公司很近，走路 10 分钟就到了，但是距离商业区远，出去玩还要公交转地铁。听说这里是一个商业场所改造成的公寓，所以水电计算按照商业计费，比较贵一点。一个房间能住 2-3 个人，有桌子有床和大学宿舍一样。公司提供三餐，这个时候生活还是很简单的，每天上班下班，周末出去玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类群居的生活有点像大学宿舍，时不时就可以来个串门，假如室友是交际花，那么被动的就没有隐私，我也不是很喜欢突如其来的造访。出于这个考虑，一年后和同事合租搬出去了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第二个房子&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;签订了住房合同，提前终止没有拿回押金。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这个房子在热闹一点的地方，回归了民用水电，楼下小吃丰富，出门就是地铁，走几步就是商业街，比之前方便了不少。在这个时候我还买了一个第一个家居 - 人体工学椅，算是追求生活质量的第一个投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;室友住了半年搬走了，我在搬走前也找到了下一个住处。合同写的有变化提前一个月沟通可以退回押金，按照这个约定，在退房的时候三方一起来终止合同。房东不愿意退回押金，加上我的下一个房子可能有地方要咨询她，即便中介在和房东沟通，我还是和房东达成一致，押金就半推半就象征性的退了一点点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小区排水不好，下大雨的时候水可以漫过鞋面，房子里面有北方人没见过的超大蟑螂，我怕它们胜过它们怕我。室友走了我也无法独自承担这个成本，于是搬家到了新公司附近。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第三个房子&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;没有签订租房合同，提前终止还拿回了押金。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这次搬到了陆家嘴的城中村。和第一个住房一样，走路上下班，不同的是以前是郊区，现在是市中心，纵使房子缺点多多，依然是满心欢喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的室友是二房东他和房东第一次租房合同到期后就没再签合同，继续保持了租房关系，所以我自然也看不到他的租房合同，无法确认租房的状态。同时我是通过同城交流的社区找到的对方，也没有中介帮我们起草一份正式的合同。所以，这次的租住关系，是没有合同保障的。只有一个手写的收据，也不知道是否有法律效力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上一个房子搬出来的时候，和房东咨询的就是这件事，她是一个律师，说这样我的权益得不到保障。我还是从人性上面考虑，通过二房东很有限的行为推断今后的可能性，还是搬了进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白天走路上下班，城中村也有便宜的三餐，晚上还可以去黄浦江边跑步，幸福感稳步提升。但是房间，只有一个床的位置，之前的人体工学椅就卖掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新老板约定的周期提高待遇没有兑现，也由于原本可以看书的通勤时间改成短途步行，可支配时间变多了，但我没有投入到学习中，感觉自己成长变慢了，这时候决定强化一下技能。就辞职回老家脱产半年。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第四个房子&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;免费的房子&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是两个大学室友合租的房子。其中一个人在刚来上海的时候在我的第二个住处生活过一段时间，这次回到上海没有直接找房子，而是在他那住了三个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们租的两室一厅，还养了一只猫。在这个房子里很快找到了脱产回来的第一份工作，但是不是特别理想，所以这个工作 1 个月后通过技术分享会找到了下一份也是目前工作最久的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更换了新工作后不想再给同学添麻烦，搬出来了这个三人一猫的小窝。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第五个房子&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;近到可以中午回家睡觉&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这个房子比陆家嘴的房间要大一些，有了床也有了桌子，一样的距离公司超近。生活质量进一步提高，当年戴森推出 v6 型号的吸尘器，比我的房租还贵，我用它来打扫这个房子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个房子给我带来很多便利，合租室友是高中老师，有时候会带学生回家来补课。看着门外或站着或坐着的本地人对我礼貌的问好。像是借了室友的光，也得到了陌生人的善待，感觉非常舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开这里是因为恋爱了，搬到了恋人那里。这样至少能节省一份房租了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第六个房子&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;剧组到小区取景&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们在一个公司上班，这个房子距离公司也挺近的，可以骑自行车上下班。在核心商圈附近，周末看电影吃饭十分舒服。能远远的看到公司 LOGO，近近的看楼下有人打网球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小区很好，物业很好，邻居谁知道好不好呢，两个在陌生城市生活人，很少会关心邻里关系。有一年过年，我们准备年夜饭竟然花了三个小时，属于前一个菜都冷了，后一个还没出锅。我们的关系很快到了谈婚论嫁的地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来考虑结婚的事情，这个房租实在是高到影响首付的积累速度了，果断搬家。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第七个房子&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;公租房，梦回第一个房子&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;公租房听起来好像比普通房子便宜，实际上价格也没有差太多，并且名额还是跟着公司走的。所以邻居要么是同事，要么是其他公司的和我们有类似经历的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回还是满足了可以随便串门的距离，但是大家都不是刚毕业的年轻人，都保持的默契的距离感。在公租房里办理好了居住证，也空下来考了驾照，还买了房子，甚至备孕成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来搬走了，住进了属于自己的房子。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第八个房子和接下来的房子&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;空手买房&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在公租房阶段，有个同事房子卖掉手里有很多现金，我们按照市场的利息借过来两个月把房子买了。我们没有依靠家里人，用一个很离奇的方式，在首付远远没有攒够的情况下，搞定了这里的房子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上首付后续还款阶段还是很痛苦的，既有房贷的压力，还要把处理各个途径贷款的钱。计算过后大概需要 5 年才能减轻还款压力。然而这个房子没住满 5 年，我们就又搬走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作和打拼这么久，已经对传统和商业社会的观念多少免疫了。我们的父辈包括我们都以为房子是归属，最近几十年房价的变化更是让人以为房子是稳赚不赔的资产，如果买了房子没有升值，那这个房子还是你期待的房子吗。好在我们俩也有了这样的认识，&lt;strong&gt;房子确实重要，但不是一切&lt;/strong&gt;。在房价高涨的时候，它是资产，买入升值变现。房价跌的时候，没有了资产给人带来的升值的快感。不禁会想，这个房子给我们足够的舒适度了么，给我们足够的便利了么。如果真是带来了不便，需要牺牲什么可以接受它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在房价下跌的恐慌以及从今后小孩上学的便利性考虑，我们卖掉了这个房子，租在了幼儿园隔壁。小朋友真是一个既可爱又恐怖的东西，每天早上折腾半小时是常有的事，幸亏我们搬家到了附近，上学的距离近到我们可以容忍这半小时的玩闹。同时这个房子距离市中心更近了，我们上下班也都更方便了，那么一个固定资产带来的安全感和每天都要经历的幸福感，哪个更轻哪个更重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上就是我的经历和一点浅薄的见解，如果恰好你看到了这里并且想要一起探讨的话，欢迎在首页使用邮件联系。&lt;/p&gt;
</content:encoded><category>生活</category><author>Takahoshi</author></item><item><title>设计的四个原则</title><link>https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/design-book/</link><guid isPermaLink="true">https://astro-theme-typography.vercel.app/posts/design-book/</guid><description>是&quot;给大家看的设计书&quot;的总结，只总结了设计的四个原则部分。后面其他章节的内容作为一个非设计专业可能不需要深入了解</description><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;这本书的 &lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/26657933/&quot;&gt;豆瓣地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会以一个非设计专业的人的角度来说一说我对这本书的理解以及对我的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;约书亚树的故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作者举自身的例子：知道一种树的名字叫做 &quot; 约书亚树 &quot; 的时候，他认为并没有见过它，并且言之凿凿北方不存在这种树。然而在他所在的街区，竟然 80% 的住户都种了这种树。奇怪的是之前从来都没有注意到。为什么会造成这样的认知呢，书中原文是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一旦能够说出什么东西的名字，就会很容易注意到它。你就会掌握它，拥有它，使它在你的控制中。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;接下来，记住下面提到的四个原则。可能你之前也见过他们，但是因为 &quot; 约书亚树 &quot; 的原因，并未认识他们，现在记住他们，应用他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四个原则是：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;对比 避免页面上的元素太过相似&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;重复 让设计中的视觉元素在整个作品中重复出现&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对齐 任何东西都不要随意安放&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;亲密性 彼此相关的项应到靠近，归组在一起&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;本书的核心观点就是这些，这四个原则是互相关联的，基本不会单独出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是这个四个点的单独介绍。我在看其他书 (&lt;a href=&quot;https://www.refactoringui.com/&quot;&gt;Refactoring UI&lt;/a&gt;) 的时候，也有意识的去套用这四个原则，确实大有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;对比&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不要害怕让一些项很小，这样不仅可以与更大的项形成对比，还能留出更多的空白！一旦读者把握住重点，只要他们感兴趣，自然会去读这些较小的文字。如果他们不感兴趣，不论你把这些文字设置得多大他们也不会去读。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;对比是实现强调的一个很好的手段，任何新闻网站都会通过使用对比这个方法来强调他们想要表达的内容，也可以通过错误的对比来隐藏想要表达的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在开发中常见的对比就是或者使用填充底色来强化主按钮来引导用户点击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./duibi.png&quot; alt=&quot;对比&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个场景中，左侧的通过对比引导用户点击 &quot; 确认 &quot;，也将两个按钮的差别通过颜色一眼就看出来不同。而第二个没有明显的引导属性，也需要通过阅读按钮的文字之后才能识别点击按钮的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在不能继续增强的场景中，也可以通过弱化来实现对比。这些例子我会在阅读 &lt;strong&gt;Refactoring UI&lt;/strong&gt; 这本书的文章中加以图片来体现。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;重复&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;可以把重复认为是“一致性”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅在各部分内部，在所有作品之间也要大量使用重复。你肯定希望收信的人知道你就是上周给他企业名片的那个人&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;狭义的重复就是本书中提到的视觉上的重复，最常见的重复就是写作中的小标题和段落的重复，互联网应用的骨架屏就是很好的体现，隐去内容好让模式更清晰。另外一个常见的就是同一个品牌的不同产品之间的重复，网页和应用是两种不同的载体，通过重复使用品牌 logo 品牌颜色等元素来达成统一的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;延伸一点广义上的重复也可以认为是一种模式，给自己创建一个独特的模式，并在写文章或者配图上多次给予读者认知，让他们看到这样的行文模式以及特定的配图样式就知道这来自于创建这个模式的 &quot; 我 &quot;。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;设计中视觉元素的重复可以将作品中的各部分连在一起，从而统一并增强整个作品，否则这些部分只是彼此孤立的单元。重复不仅对只有一页的作品很有用，对于多页文档的设计更显重要（对此我们通常称之为保持一致）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在应用重复这个特点的时候，还有一个要避免过度重复。书中的例子是着装上，颜色重复泛滥会让人感觉不舒服。在有的视频中，一个惊艳的转场，第一次使用惊艳，第二次使用回味，第三次第四次就显得拖沓。这个度很难把握，但是跳出局部整体观看的时候，相信大家对于重复次数的理解上也会有各自的看法。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;对齐&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;任何元素都不能在页面上随意安放。每一项都应当与页面上的某个内容存在某种视觉联系&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;居中对齐常常会使得页面上没有一个明确的 &quot; 线 &quot; 来引导视线。请看下面的例子，左对齐和居中对齐都会给人不够整齐的感觉，但是右对齐右侧边缘看上去有一个 &quot; 硬 &quot; 边界，以及一致的两位有效数字，这个边界给布局提供了力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./duiqi.png&quot; alt=&quot;对齐&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;找一条明确的对齐线，并坚持以它为基准。如果文本左对齐，则标题和子标题也设置为左对齐。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;亲密性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;存在关联的项目，视觉上也应该存在相应的关联。而无关的项目不应该于其他元素混合，从而给读者错误的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如在代码的组织架构上，既可以让全部文件作为一个平级在同一个目录里，也可以根据功能将文件分门别类放在不同的目录里。后者的处理方案带来的好处就是从外向内可以通过分类来快速找到对应的文件，从内向外可以通过一个文件找到和他有关联的文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对应书里的例子，通过加粗了标题，增加了非相关性内容的间距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在看第一个图的时候是不是视线自上而下的看，没法跳过，因为不知道互相的联系，如果跳过了可能会错过。第二图的看的时候可以自上而下的通过加粗的标题跳着看，因为读者知道块与块之间的差异，关心的不在这个块里就可以跳过细节看下一个了。这也是书里提到的通过亲密性来引导用户的视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./qinmixing.png&quot; alt=&quot;亲密性&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不注意处理亲密性，可能会让画面混乱，也会造成阅读的动线不明确，东一锤子西一榔头。适当的处理，让相似的信息聚合在一起，减少用户视线的跳动，也能突出重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上就是书中提到的设计四原则，原书后面还有颜色和字体设计的一些内容。这些对于非设计从业者至少我是很难深入理解，而且今后的工作和生活应用场景也不多，所以我就没有做过多的介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感兴趣的读者可以自行找到图书并观看。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文行文仓促，也是为了让博客有第一篇文章，所以内容上不够饱满，配图也有点粗糙。接下来尽量重新编排一下。感谢阅读~&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content:encoded><category>设计</category><author>Takahoshi</author></item></channel></rss>